%! TeX root = zettel.tex
\documentclass[class=article, crop=false]{standalone}
\usepackage[subpreambles=true]{standalone}
\input{../standalone_preamble.tex}

\begin{document}
\begin{zettel}{partielle Ableitung}
\begin{flashcard}[mth4xur6]{partielle Ableitung}
	\begin{definition}[partielle Ableitung]
		Eine partielle Ableitung ist eine Richungsableitung entlang eines Vektors in der Standardbasis.
	\end{definition}
\end{flashcard}

\begin{flashcard}[xpx9n6tc]{partielle Ableitung}
	\begin{question}
		partielle Ableitung und Diffbarkeit
	\end{question}
	\begin{theorem}[partielle Ableitung und Diffbarkeit]
		$V$ endlich dimensionaler Vektorraum, $U \subset  V$ offene Teilmenge und $f: U \to  \R $ eine Funktion
		\[
			\forall e_i \exists \partial _i \implies f \tx{ diffbar in } U
		.\]

		$e_i$ - Standardbasis-Vektoren
	\end{theorem}
\end{flashcard}

\end{zettel}
\end{document}

